---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2017-09-13 17:17:31
guid: https://www.gnome.gr/?p=3690
id: 3690
permalink: /2017/09/13/gnome-3-26/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.26
  - release
title: Κυκλοφόρησε η έκδοση GNOME 3.26
url: /2017/09/13/gnome-3-26/
---

Το GNOME Project με ενθουσιασμό σας ανακοινώνει την κυκλοφορία της έκδοσης 3.26, της τελευταίας έκδοσης του GNOME 3. Η νέα έκδοση είναι αποτέλεσμα 6 μηνών σκληρής δουλειάς από την κοινότητα GNOME και έχει ενσωματώσει πολλές βελτιώσεις καθώς και νέες λειτουργίες. Ο Matthias Clasen από την ομάδα που συντονίζει την κυκλοφορία του GNOME είπε «Είμαστε πολύ ευχαριστημένοι και περήφανοι που ανακοινώσαμε την κυκλοφορία της GNOME 3.26, την τελευταία μεγάλη έκδοση του GNOME, το “Manchester”, λίγες μόλις εβδομάδες μετά τον εορτασμό των 20ων γενεθλίων του GNOME στο GUADEC. Όπως πάντα, η κοινότητα του GNOME έκανε σπουδαία δουλειά παρέχοντας συναρπαστικές λειτουργίες, στην ολοκλήρωση των μεταφράσεων και στη βελτίωση της εμπειρίας των χρηστών. Ευχαριστούμε!»

<img class="aligncenter size-full wp-image-3691 img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/uploads/sites/7/2017/09/settings.png" alt="" />

Τα κυριώτερα σημεία αυτής της έκδοσης περιλαμβάνουν μια νέα εμφάνιση για την εφαρμογή Ρυθμίσεις (settings), η οποία διαθέτει μια νέα πλευρική γραμμή πλοήγησης και βελτιωμένες ρυθμίσεις δικτύου και οθόνης και συγχρονισμό του προγράμματος περιήγησης χάρη στην υπηρεσία Firefox Sync. Τα χρωματιστά emoji υποστηρίζονται τώρα σε όλο το GNOME και θα είναι ορατά οπουδήποτε εμφανίζονται. Το GNOME 3.26 περιλαμβάνει επίσης τρόπους εισαγωγής του emoji σε συζητήσεις, μηνύματα και έγγραφα. Άλλες βελτιώσεις περιλαμβάνουν την ενισχυμένη αναζήτηση συστήματος και την κοινή χρήση φακέλων σε πλαίσια (Boxes).

<img class="aligncenter size-full wp-image-3692 img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/uploads/sites/7/2017/09/builder-debugger.png" alt="" />

Οι προγραμματιστές μπορούν να προσβλέπουν σε ένα πολύ βελτιωμένο Builder IDE, το οποίο διαθέτει μια νέα διεπαφή επεξεργαστή, αναδυόμενα παράθυρα τεκμηρίωσης, βελτιωμένη αναζήτηση και ένα νέο εργαλείο εντοπισμού σφαλμάτων. Αλλού στην πλατφόρμα GNOME, μπορεί να βρεθεί μια πιο σύγχρονη εμπειρία JavaScript, χάρη στην υιοθέτηση του SpiderMonkey 52 και μια νέα βιβλιοθήκη επιτρέπει στους παρόχους cloud να ενσωματωθούν πιο κοντά στην επιφάνεια εργασίας.

Για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με αυτές τις αλλαγές, καθώς και πολλά άλλα, δείτε τις <a href="https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.26/" target="_blank" rel="noopener">σημειώσεις έκδοσης</a>.

Το GNOME 3.26 φέρει την κωδική ονομασία «Μάντσεστερ», σε αναγνώριση της φετινής ομάδας διοργάνωσης GUADEC.

## Τύπος

Αυτό το άρθρο μπορεί να αναπαραχθεί ελεύθερα χωρίς να απαιτείται απόδοση. Τα ερωτήματα για τον τύπο πρέπει να απευθύνονται στο <a href="mailto:gnome-press-contact@gnome.org" target="_blank">gnome-press-contact@gnome.org</a>. Ένα <a href="https://people.gnome.org/~engagement/screenshots/gnome-3-26-screenshots.zip" target="_blank">πακέτο screenshot</a> είναι διαθέσιμο για λήψη.
